有無人成日不自覺focus係其他人缺點上面？

變左淨係同到好少人做到真心朋友
但其實好想改到自己咁小心眼既性格

例子一：好朋友之間會笑鳩大家好正常，但通常都係真野唔好片，但如果對方拎左我在意既野黎講，我會好在意同埋會之後有心防

例子二：唔鍾意人地成日講人是非/批評人，試過有個朋友熟左之後開始成日講，跟住就想疏離佢

例子三：會笑鳩/否定同佢唔同既價值觀，想理性討論，但fail

諸如此類啦總之，我好易係每個人身上搵到一d咁樣既缺點，然後會因為咁而好怕再同呢個人相處。有時又會諗，其實朋友唔係應該係包容對方既少量缺點咩？ 又或者，我身上都有一d對方包容緊我既缺點？

利申：但調返轉諗其實如果我認定左係朋友既話，我諗自己對朋友都算係好既
同埋會避免做一d對方會唔開心/自己都唔鍾意既行為（例如以上）

有無人有同感/想屌下我呢d諗法

合則來 不合則去

坦白講，因為你上得高登/連登耐左，不經不覺將果度既mindset plug 左入現實度，先會咁。

上forum 真係笑下輕鬆下就算，唔需要太care

其實平時少上
同由細到大都係咁

有時見到有人可以有frd左好多年既朋友
就會覺得佢地好勁
好想都可以搵人做下長久真心朋友
所以會諗係咪自己都有問題

係咪一聽到人地既想法就想否定左先？
呢樣同性格有關
簡單啲既方法係 忍住 唔鍾意都咪出聲 先改變人地對你睇法 性格既野有啲難搞

因為你朋友唔清楚你底線
要時間磨合 一係你就主動同人講你唔鐘意 或者表現出黎
但都要好高技巧先可以唔會令人反感 覺得好難同你相處
巴打加油

例子入面果d係我遇到既朋友既case
我自問唔會否定人地既諗法
但如果遇到有人一下子就否定自己會好傷心
同埋我係怕事性格 有咩意見都唔會夠膽同對方坦白

多謝你啊
最近開始想認真學下點同人相處

唔洗
可以試下做任何會影響到人地嘅嘢之前 諗下如果人地對你做番呢樣嘢會點
不過如果你個朋友係一個仆街黎 咁就做乜都冇用 識分都好緊要

我成日都有咁諗架
其實我係一個諗太多同好多顧慮既人
好d咁睇係細心囉 衰既係婆媽
（其實我係

唔小心send出去

我成日都有咁諗架
其實我係一個諗太多同好多顧慮既人
好d咁睇係細心囉 衰既係婆媽
（其實我係絲不過我覺得太婆媽都唔係好事（利申非收兵
但變相如果對方無諗咁多野或者有時無顧我感受
我會好hurt

其實睇巴打 似係想搵個完全明白自己嘅朋友咁
但就算識左好多年都未必做到
嘗試下理解同接受下唔同朋友嘅性格咪得
例如果我自己身邊會有D朋友 好要臉 但又成日笑鳩人
我對佢嘅理解就係出於佢嘅家庭背景同成長

我自己都係個好仆街嘅人 成日咀咒啲唔識嘅人 又成日講粗口咁
例如有D阿婆阻住哂 或者幫完佢又唔講唔該
我通常都會係whatsapp或者即刻同身邊啲朋友話佢係慰安婦/祝佢早D死咁

多謝巴打分享
學習緊理解同接受

原來係絲
不過女人之間啲友情真係好撚恐怖
如果唔係我個ex同我分享過下 真係完全唔會發覺

有時真係頂唔順某種人嘅性格

咁反而還好
我同朋友都無勾心鬥角果d
呢d人我一開始已經唔會想接近
同埋我上面既例子有d係同男性朋友既相處

我有時分唔清 我既唔鍾意到底係原則定係我個人太麻煩

咁咪慢慢地疏遠佢
我有個中同啲性格好火爆 打波果時成日同d唔識嘅人衝突
之後佢搵我打波/出街我都搵藉口推左佢 漸漸佢就冇再搵我
不過隔一排出去聚一聚 果種感覺又唔同哂

但我自己身上好似太多地雷
成日俾人踩中

有朋友係當人地講嘅嘢同自己意見唔同 就會係咁駁你 駁到人屈服先肯收聲 明明大家意見唔同好正常 唔明點解係都要人地同佢一樣諗法先得

我都試過
對方會表現到「下你唔係咁諗呀化」
我會諗好多野無是非對錯
大家可以理性討論下
唔洗一黎就咁樣否定我既價值觀下話

其實絲打你有呢啲想法係好好
容易發現人地唔好既地方，其實對警醒自己好有用!
價值觀果啲，可以睇開啲，有啲撚屌好自大，成個真理所在咁款，同佢地講野唔叫對話，只有佢單方面教化人。
識下呢啲人冇壞既，反正呢啲野冇對錯，當俾自己長見識，睇個世界又立體啲

多謝巴打肯定
我諗可能要多d閱歷
應該可以做到真正包容人多d
唔係淨係理論上既價值觀包容
畢竟人無完人 其實我都有好多缺點
只係係朋友面前我會盡量隱藏自己缺點